% This file was converted to LaTeX by Writer2LaTeX ver. 0.4b
% see http://www.hj-gym.dk/~hj/writer2latex for more info
\documentclass[12pt,twoside]{article}
\usepackage[ascii]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english,french]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{color}
\usepackage{calc}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=blue, filecolor=blue, pagecolor=blue, urlcolor=blue}
% Pages styles (master pages)
\makeatletter
\newcommand\ps@Standard{%
\renewcommand\@oddhead{}%
\renewcommand\@evenhead{}%
\renewcommand\@oddfoot{}%
\renewcommand\@evenfoot{}%
\setlength\paperwidth{20.999cm}\setlength\paperheight{29.699cm}\setlength\voffset{-1in}\setlength\hoffset{-1in}\setlength\topmargin{2cm}\setlength\headheight{12pt}\setlength\headsep{0cm}\setlength\footskip{12pt+0cm}\setlength\textheight{29.699cm-2cm-2cm-0cm-12pt-0cm-12pt}\setlength\oddsidemargin{2cm}\setlength\textwidth{20.999cm-2cm-2cm}
\renewcommand\thepage{\arabic{page}}
\setlength{\skip\footins}{0.101cm}\renewcommand\footnoterule{\vspace*{-0.018cm}\noindent\textcolor{black}{\rule{0.25\columnwidth}{0.018cm}}\vspace*{0.101cm}}
}
\makeatother
\pagestyle{Standard}
\begin{document}
{\selectlanguage{english}
Invocation Chant for a Long Life{}-}

{\centering
\foreignlanguage{english}{\textbf{Satamanam}}\foreignlanguage{english}{\newline
\newline
Om satamanam bhavatu satayuh\newline
purusah satendriya\newline
ayusyevendriye prati tisthati}
\par}

{\selectlanguage{english}
 \textit{May your life measure a hundred
years\newline May your sense organs be healthy for a hundred years,
and\newline May the spirit remain in your life and sense organs.}}


\bigskip

\textit{[936?][924?] }\textit{\'sata} num.
\href{http://sanskrit.inria.fr/cgi-bin/sktdeclin?q="sata;g=Mas;r=}{m.}
\href{http://sanskrit.inria.fr/cgi-bin/sktdeclin?q="sata;g=Neu;r=}{n.}
sg. cent, une centaine


\bigskip

\textit{[906?][928?] \=ana}
[\href{http://sanskrit.inria.fr/DICO/2.html#anf2}{\textit{an\_2}}] a.
\href{http://sanskrit.inria.fr/cgi-bin/sktdeclin?q=aana;g=Mas;r=}{m.}
\href{http://sanskrit.inria.fr/cgi-bin/sktdeclin?q=aana;g=Neu;r=}{n.}
exhal\'e, souffl\'e {---}
\href{http://sanskrit.inria.fr/cgi-bin/sktdeclin?q=aana;g=Mas;r=}{m.}
vent, souffle, respiration


\bigskip

\textit{[92E?][93E?][928?] m\=ana\_2}
[\href{http://sanskrit.inria.fr/DICO/50.html#maaf1}{\textit{m\=a\_1}}\href{http://sanskrit.inria.fr/DICO/34.html#-na}{\textit{{}-na}}]
\href{http://sanskrit.inria.fr/cgi-bin/sktdeclin?q=maana#2;g=Neu;r=}{n.}
mesure; dimension, taille, hauteur; extension, longueur {\textbar}
proportion; ressemblance; preuve {---} ifc. fois.


\bigskip

\textit{${\surd}$ [92D?][942?] bh\=u\_1} v.
[\href{http://sanskrit.inria.fr/cgi-bin/sktconjug?q=bhuu#1;c=1}{1}]
pr. \textit{(bhavati)} pr. r. \textit{(bhavate)} imp.
\textit{(bhava)} fut. \textit{(bhavi}\textit{[1E63?]}\textit{yati)}
fut. p\'eri.\textit{(bhavit\=a)} pft. \textit{(babh\=uva)} aor.
\textit{(abh\=ut)} cond.
\textit{(abhavi}\textit{[1E63?]}\textit{yat)} pp. \textit{(bh\=uta)}
ppr. \textit{(bhavat\_1)} pfp. \textit{(bhavan\=iya},
\textit{bhavitavya}, \textit{bhavya}, \textit{bh\=avya)} abs.
\textit{(bh\=utv\=a}, \textit{{}-bh\=uya)} pf.
\textit{(}\href{http://sanskrit.inria.fr/DICO/3.html#anubhuu}{\textit{anu\_1}},
\href{http://sanskrit.inria.fr/DICO/5.html#abhibhuu}{\textit{abhi}},
\href{http://sanskrit.inria.fr/DICO/14.html#udbhuu}{\textit{ut}},
\href{http://sanskrit.inria.fr/DICO/29.html#tirobhuu}{\textit{tiras}},
\href{http://sanskrit.inria.fr/DICO/39.html#paraabhuu}{\textit{par\=a}},
\href{http://sanskrit.inria.fr/DICO/39.html#paribhuu}{\textit{pari}},
\href{http://sanskrit.inria.fr/DICO/44.html#prabhuu}{\textit{pra}},
\href{http://sanskrit.inria.fr/DICO/46.html#bahirbhuu}{\textit{bahis}},
\href{http://sanskrit.inria.fr/DICO/60.html#vibhuuf1}{\textit{vi}},
\href{http://sanskrit.inria.fr/DICO/68.html#sambhuu}{\textit{sam}}\textit{)}
se produire, avoir lieu {\textbar} devenir, na\^itre {\textbar}
\^etre, exister, se trouver (\^etre en devenir, opp.
\href{http://sanskrit.inria.fr/DICO/7.html#asf1}{\textit{as\_1}}
\^etre r\'ealis\'e) {\textbar} appartenir \`a {---} ca.
\textit{(bh\=avayati)} pp. \textit{(bh\=avita)} pfp.
\textit{(bh\=avya)} faire se manifester; produire, cr\'eer, causer
{\textbar} encourager, r\'econforter; reconna\^itre, honorer {---}
ps. \textit{(bh\=uyate)} \^etre cr\'e\'e {---} int.
\textit{(bobhoti)} int. \textit{(bobhav\=iti)} int. r.
\textit{(bobh\=uyate)} \^etre fr\'equemment, avoir
l{\textquotesingle}habitude de

\textbf{bhavatu }\{ imp. [1] sg. 3
\}[\href{http://sanskrit.inria.fr/DICO/47.html#bhuuf1}{\textit{bh\=u\_1}}]


\bigskip

Deux solutions :

1.\textup{~~~~~ }\textit{\'satam+ \=anam : un soufle qui dure 100 ans}

2.\textup{~~~~~ }\textit{\'sata+ m\=anam : une mesure (de vie) qui dure
100 ans}


\bigskip

\textit{[906?][92F?][941?][938?][94D?] }\textit{\ }\textit{\=ayus}
[\href{http://sanskrit.inria.fr/DICO/10.html#aayu}{\textit{\=ayu}}]
\href{http://sanskrit.inria.fr/cgi-bin/sktdeclin?q=aayus;g=Neu;r=}{n.}
\^age, long\'evit\'e; vie, sant\'e; vigueur, force vitale {\textbar} le
vivant {---}
\href{http://sanskrit.inria.fr/cgi-bin/sktdeclin?q=aayus;g=Mas;r=}{m.}
myth. np. d{\textquotesingle}\=Ayu {\guillemotleft}le
Vigoureux{\guillemotright}, 3\textsuperscript{e} roi de la lign\'ee
lunaire, fils de
\href{http://sanskrit.inria.fr/DICO/41.html#Upuruuravaa}{Pur\=urav\=a}
et
d{\textquotesingle}\href{http://sanskrit.inria.fr/DICO/15.html#Uurvashii}{Urva\'s\=\i},
p\`ere de
\href{http://sanskrit.inria.fr/DICO/34.html#Unahu.sa}{Nahu}\href{http://sanskrit.inria.fr/DICO/34.html#Unahu.sa}{[1E63?]}\href{http://sanskrit.inria.fr/DICO/34.html#Unahu.sa}{a};
il alla vers l{\textquotesingle}Est, et ses descendants peupl\`erent la
plaine Indo{}-Gang\'etique, tandis que son fr\`ere
\href{http://sanskrit.inria.fr/DICO/5.html#Uamaavasu}{Am\=avasu} resta
\`a l{\textquotesingle}Ouest {\textbar}{\textbar} gr.
${\alpha}$${\iota}$$o$${\nu}$; lat. \textit{aevum}; fr. \^age.
\end{document}
